有片］三十個黑警連反黑 得閒包圍我一個想check我身分證都唔去打擊南亞罪犯，好嘢

中共間諜俾共字頭嘅警察圍

你應該同嗰班黑警講你自己返過中國幾年 都係紅底 自己友唔好玩嘢

樓主幾時幫手驅逐假難民

又舉牌？

比人叫黑警唔係無原因

打壓就出盡奶力

明明呢個係個好機會去以死相搏
點解關sir忍住道氣？？？

開完又開？
見到舊果個比人串用中移動駁唔到就再開？
垃圾到你

反中國移民單程證遊行後 三十位差佬無故搜查本人身分證

改名五毛#38523五毛狙擊手

大陸間諜關愛座hunter#47359
雨革後唔夠半年
為錢去大陸做教畜
之前仲專登開post講大話話想教書
原來係為錢
又買中資用淘寶用中移動
破壞，左膠化香港示威
踢爆佢就屈你五毛

[/quote]

條友幾搞笑

關sir有澳門身份證

關sir原來有澳門身份證

共狗關愛座

根本而家啲警察同城管無分別...見到啲大陸狗就隻眼開隻眼閉...
香港人遊行示威幫香港人爭取福利權益就當人賊咁辦...黑警真係狗都不如!

打份工姐

關蛇係咪對包圍呢個詞語有d誤解

後面好似仲有路可以走到

？

支持關SIR

支持樓主

你自己唔合作就唔好預人地對你態度好啦

Ho ball

以死相搏變咗身體力行？？？

幾十條友 圍住幾條友
真係好似獵犬搵食

留意 #16 六個字的名字 • 2h

開完又開？
見到舊果個比人串用中移動駁唔到就再開？
垃圾到你

反中國移民單程證遊行後 三十位差佬無故搜查本人身分證

呀sir叫你唔駛手震呀

十卜
冇啦啦搵三十個人包一條友 點都唔掂啦 浪費警力 對政治咁敏感

下次以死相搏
試下唔好攞出黎
不過驚你會溂屎

痴撚線 上面兩隻五毛係咪
狗部派出黎mon住連登？
下下咁快出黎打擊關sir

身為本土香港人 叫人返上大灣區都要比要比幾十隻狗圍住 下次講中國收皮咪成隊ptu衝過黎打尻我？

推

又五毛 ？咁嗰啲為錢去大陸炒中資股用淘寶用中移動算係咩

你把聲好撚嘈 有你講無人講 成條片轟炸機嘈嘈嘈

屌，狗咬狗

論關愛座hunter與中國的關係：
為錢去中國返工
炒中資股
用淘寶
用中移動

巴打，完全感受到你捨身忘己既意志

但覺你做多左啦，而家香港長駐人口中都至少百幾萬人係腥港人

對唔住，因為對初戀既贖罪同現任既責任
不能和你並肩作戰
希望外國媒體留意你

我會繼續係網上支援你
同外國人多宣傳ccp同特衰政府既邪惡啦

而家世界都開始明白啦，直接msg fbi都得
多謝你

China 唔值得救了

香港警察處理佔領運動時的濫權問題，時至今日，似乎沒有因為被公眾紀錄、揭發和曝光而收斂；繼有法律學者早前質疑，警方動輒指控佔領人士或示威者是「非法集結」，卻是沒有法律基礎，以至隨時令拘捕變成非法禁錮後，警察近晚對旺角的「鳩嗚」團的處理手法，違規違法的情況亦變本加厲。

先在前晚深夜，旺角曾一度有近100人報稱購物再到街上聚集，到昨日凌晨，警方首次在亞皆老街行人路上包圍近百人，指他們涉嫌參與非法集結，要求登記身分證後才可離開。

及至昨晚，鳩嗚人士再被警方動員合圍，同樣要求眾人一是交出身份證登記資料，不然就把拒絕者帶返警署。而結果至少17人因拒絕出示身份證被捕，涉嫌非法集結及阻差辦公，其中公民黨副主席陳淑莊曾在現場，要求光顧警署行動地點對面的「魚蛋粉」商鋪，但警方一度拒絕放行。

須知道，警方連日把處理「鳩嗚」團的手法升級，包括隨時叫停路人及要求他們出示身份證，及紀錄他們的身份證才能離開，就似乎與法例賦權的準則不符。

法例列查身份證兩大原因

根據現行法例，警方可根據《警隊條例》第54條，雖在法例賦權下，擁有截停、扣留及搜查市民的權力，當中包括要求對方出示身分證明文件供警務人員查閱，但當中卻有兩大前設。

根據《警隊條例》第54條（1），警務人員是要在「發現任何人行動可疑」下，才可「截停該人以要求他出示身分證明文件」；而在第54條（2），更進一步指出，警務人員「發現任何人是他合理地懷疑已經或即將或意圖犯任何罪行者」，才可「截停該人以要求他出示身分證明文件」。

當然，一般市民可能認為，在「警察大晒」的預設想法下，警務人員認為「行動可疑」就是可疑，以至他「合理地懷疑」你可能犯法，就已經是合理理由；但事實上，市民仍可要求有關警察作更清晰的交代。

可要求警察交代理由

人權律師莊耀洸指，市民被警察截查及要求出示身份證時，如果不作配合，會被視為阻差辦公；但其實在出示前，他們有權要求有關警務人員清楚交代理由，「例如第54條（2）講『已經或即將或意圖犯任何罪行』，咁警察咪要講究竟係犯咩法，唔可以單係話懷疑你犯法。如果佢係話你現在『非法集結』，但呢個非法集結指控本身都未必成立，警察用來查身份證，自然就變成不合理，就可以構成濫權的投訴理由。」

事實是，現時警方大規模地指在場逾百人都是非法集結，本身就更顯指控薄弱，「如果係遊行都仲叫有支旗，但大家去旺角行，點證明大家都認識，係集結？警察唔可能大包圍咁話成班人係非法集結，但佢咁講然後要你出示身份證，你又吹佢唔漲，只能詳細紀錄過程，然後事後去投訴」。

5年621宗投訴僅3宗成立

至於要求紀錄身份證資料才可以離開的做法，莊耀洸坦承「法例畀得佢查，原則上佢就可以紀錄」，但對市民來說，就明顯構成白色恐怖，「佢都不過係想阻嚇市民，畀佢抄咗一次又一次，又唔知會唔會告，於是有人之後咪唔敢再去。」但如果是行得正、企得正，人在現場又沒有破獲社會安寧，只是一心一意去「購物」甚至只是旁觀，就算警方最終無理地檢控，最終就只能寄望法庭還個清白吧！

不過，必須承認，就算最後作出投訴，卻恐怕隨時徒勞無功。根據保安局提交立法會的數字，投訴警察課就警務人員涉及截停查問或搜查的投訴，在2008至2012年間，共達621宗，但卻只得3宗「證實屬實」個案，可見投訴成功率極低。但「It’s just the beginning」，或許更詳細地紀錄下警方行使權力的過程、更仔細及禮貌地要求警務人員交代他們行使公權力之理據，假設他們真的是有法不依，以至是公然濫權，便會露出破綻成為投訴的基礎，從而阻嚇無視法紀的警察。

（撰文：范中流）（圖片來源：SocREC 社會記錄頻道）

咁勇猛就唔好拎身分證出黎啦
最後咪又係要死死氣上返連登開post打飛機

個禿頭大肚腩

關蛇係肥矮柒嘈啫，邊有禿頭

lm

證明佢地好驚香港獨立之後失業

泛民同保皇都係政府嘅人
班狗唔搞你搞邊個

呢張gif見親都忍唔住

聽段片入面果幾位警察口音
特別帶頭果位
應該香港出生
佢究竟明唔明而家中國係世界係咩角色
而香港以後會淪落到點佢地真係諗唔到
我明要搵食
咁表面上做下野，實際就放鳩過班真正為香港，為香港人爭取將來既義士

巴打我真係好服你
沒背景又沒外國幫忙
唔似G鋒咁拎到外國光環就消失左，只係打卡眾籌

請你係真係感到有危險時尋求政治庇護

企到咁硬
純粹唔gur香港俾班撚屌搞成噉
唔想向現實低頭

雖然真係有D烏鴉口咁講

請拍定片
俾定朋友
如果你一失蹤就寄去外國媒體吧
唔知你地團體會唔會多D翻譯呢D事件寄俾外國機構
美帝追擊咁中國
send俾佢地領事館吧，生命得一次

珍惜

都想做啲嘢對國際解釋多啲香港現況

.

關蛇點止政治庇護啊，直頭成個政黨護住佢啦

,

對唔住⋯ 忍唔住笑咗⋯⋯

唔想俾班撚屌搞亂香港，但又用緊撚屌嘅電訊服務。變相金錢支援班撚屌去屌香港。

我心唔想撚屌搞香港。但我身體卻支持撚屌搞香港。